[
    {
        "question": "10問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.20547927791864962,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√10=0.158なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.23054990910407433,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√20=0.112なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.24242768946709398,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√30=0.091なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.25481775231759374,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√50=0.071なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2677714493151242,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√100=0.050なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2858108446592943,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√500=0.022なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.29021080009848,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√1000=0.016なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.4354561442374696,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√10=0.155なので、0.645σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.6114320642541927,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√20=0.110なので、0.913σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7560470419676042,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√30=0.089なので、1.118σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.0096284448983233,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√50=0.069なので、1.443σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.5670435657625406,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√100=0.049なので、2.041σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 5.418386124752708,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√500=0.022なので、4.564σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 9.993618391809242,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√1000=0.015なので、6.455σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.8231325325609219,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√10=0.145なので、1.380σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.319103644917764,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√20=0.102なので、1.952σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.771155525328449,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√30=0.084なので、2.390σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.625334517038799,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√50=0.065なので、3.086σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.656376511627453,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√100=0.046なので、4.364σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率20%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.484212261056375,
        "explanation": "標準偏差が√(0.2×(1-0.2))÷√10=0.126なので、2.372σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率20%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.5858915246855756,
        "explanation": "標準偏差が√(0.2×(1-0.2))÷√20=0.089なので、3.354σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率20%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.6359640630285646,
        "explanation": "標準偏差が√(0.2×(1-0.2))÷√30=0.073なので、4.108σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率20%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 5.67884606224564,
        "explanation": "標準偏差が√(0.2×(1-0.2))÷√50=0.057なので、5.303σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率20%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 10.669737355061828,
        "explanation": "標準偏差が√(0.2×(1-0.2))÷√100=0.040なので、7.500σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率45%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.3048727259819462,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√10=0.157なので、0.318σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率45%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.3886603834639973,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√20=0.111なので、0.449σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率45%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.4495803424180714,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√30=0.091なので、0.550σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率45%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.5467418081686324,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√50=0.070なので、0.711σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率45%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7381944602576891,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√100=0.050なので、1.005σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率45%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.8547269803360464,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√500=0.022なので、2.247σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率50%以上で、合格のとき、正答率45%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.0723477878387593,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√1000=0.016なので、3.178σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.19852545183303144,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√10=0.155なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.22504624038671725,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√20=0.110なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.23772236591569043,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√30=0.089なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.25101009717532036,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√50=0.069なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.26496470277622247,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√100=0.049なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2844890052809972,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√500=0.022なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2892651920866321,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√1000=0.015なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.423712651968057,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√10=0.158なので、0.632σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.5990782469426467,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√20=0.112なので、0.894σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7428080498286934,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√30=0.091なので、1.095σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.9943074955862358,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√50=0.071なので、1.414σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.5460098366302204,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√100=0.050なので、2.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 5.349689244341082,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√500=0.022なので、4.472σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 9.865111748383002,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√1000=0.016なので、6.325σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7792680812593958,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√10=0.155なので、1.291σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.2477489258732952,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√20=0.110なので、1.826σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.67284802077877,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√30=0.089なので、2.236σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.4736113162772777,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√50=0.069なので、2.887σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.371954686215012,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√100=0.049なので、4.082σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.3246893043332477,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√10=0.145なので、2.070σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.28919224636997,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√20=0.102なので、2.928σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.2032702512454296,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√30=0.084なので、3.586σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.975131442220783,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√50=0.065なので、4.629σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率30%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 9.289886884875143,
        "explanation": "標準偏差が√(0.3×(1-0.3))÷√100=0.046なので、6.547σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率55%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2972209686484133,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√10=0.157なので、0.318σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率55%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.3826785317708379,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√20=0.111なので、0.449σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率55%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.4446897697960618,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√30=0.091なので、0.550σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率55%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.5433764887457105,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√50=0.070なので、0.711σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率55%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.737413791629103,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√100=0.050なので、1.005σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率55%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.8676003869395132,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√500=0.022なので、2.247σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率60%以上で、合格のとき、正答率55%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.1005245707418077,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√1000=0.016なので、3.178σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.1873468179670474,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√10=0.145なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.216089411927379,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√20=0.102なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.23002579254912353,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√30=0.084なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.24475156196622497,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√50=0.065なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.26032989035838733,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√100=0.046なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.28229353094229276,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√500=0.020なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.28769254967134134,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√1000=0.014なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.41761773920781753,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√10=0.155なので、0.645σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.6020414526688166,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√20=0.110なので、0.913σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7537809822332466,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√30=0.089なので、1.118σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.0199888641392685,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√50=0.069なので、1.443σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.6058492228155252,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√100=0.049なので、2.041σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 5.667424945512746,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√500=0.022なので、4.564σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 10.501696757595145,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√1000=0.015なので、6.455σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7647872888256624,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√10=0.158なので、1.265σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.2391317704378264,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√20=0.112なので、1.789σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.6698506863855702,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√30=0.091なので、2.191σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.4814565839233316,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√50=0.071なので、2.828σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.4061526132154,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√100=0.050なので、4.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.2615216380680303,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√10=0.155なので、1.936σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.1893726718935254,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√20=0.110なので、2.739σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.0673274207803622,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√30=0.089なので、3.354σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.767259515581276,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√50=0.069なので、4.330σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率40%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 8.90257692344022,
        "explanation": "標準偏差が√(0.4×(1-0.4))÷√100=0.049なので、6.124σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率65%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.28918306483064776,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√10=0.151なので、0.331σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率65%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.38025423737530517,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√20=0.107なので、0.469σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率65%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.4466742743147368,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√30=0.087なので、0.574σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率65%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.5526800330059164,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√50=0.067なので、0.741σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率65%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7619049778213782,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√100=0.048なので、1.048σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率65%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.9922136068290162,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√500=0.021なので、2.344σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率70%以上で、合格のとき、正答率65%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.3436867136605968,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√1000=0.015なので、3.315σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.1688987389538463,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√10=0.126なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.20090198976074455,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√20=0.089なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.21683283119957883,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√30=0.073なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2339149171710647,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√50=0.057なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2522297287071637,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√100=0.040なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.27841378360770996,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√500=0.018なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2849067583948082,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√1000=0.013なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.4170476005179278,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√10=0.145なので、0.690σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.6243221617515624,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√20=0.102なので、0.976σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7971767400560762,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√30=0.084なので、1.195σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.1031948609130053,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√50=0.065なので、1.543σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.783494893314967,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√100=0.046なので、2.182σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 6.569544694053563,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√500=0.020なので、4.880σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 12.30224671512829,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√1000=0.014なので、6.901σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.7765306585071516,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√10=0.155なので、1.291σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.2928391630767937,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√20=0.110なので、1.826σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.7649003781288202,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√30=0.089なので、2.236σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.6581413289682456,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√50=0.069なので、2.887σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.784841722671904,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√100=0.049なので、4.082σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.2621119296336116,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√10=0.158なので、1.897σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.2284885041924554,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√20=0.112なので、2.683σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.1454187830586737,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√30=0.091なので、3.286σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 4.92333531811809,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√50=0.071なので、4.243σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率50%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 9.253401246221886,
        "explanation": "標準偏差が√(0.5×(1-0.5))÷√100=0.050なので、6.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率75%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2793505894604427,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√10=0.137なので、0.365σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率75%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.3821178014194554,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√20=0.097なので、0.516σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率75%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.45835301012021856,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√30=0.079なので、0.632σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率75%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.5813634861846985,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√50=0.061なので、0.816σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率75%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.8273064530020319,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√100=0.043なので、1.155σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率75%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.309475672858728,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√500=0.019なので、2.582σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率80%以上で、合格のとき、正答率75%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.9626524041624376,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√1000=0.014なので、3.651σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率90%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.13306381409324713,
        "explanation": "標準偏差が√(0.9×(1-0.9))÷√10=0.095なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率90%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.16945828821419165,
        "explanation": "標準偏差が√(0.9×(1-0.9))÷√20=0.067なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率90%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.18880102816730868,
        "explanation": "標準偏差が√(0.9×(1-0.9))÷√30=0.055なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率90%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.21033257315574536,
        "explanation": "標準偏差が√(0.9×(1-0.9))÷√50=0.042なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率90%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.23421561485833853,
        "explanation": "標準偏差が√(0.9×(1-0.9))÷√100=0.030なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率90%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.26956593918217187,
        "explanation": "標準偏差が√(0.9×(1-0.9))÷√500=0.013なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率90%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.27851990289951245,
        "explanation": "標準偏差が√(0.9×(1-0.9))÷√1000=0.009なので、0.000σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.42503208573028833,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√10=0.126なので、0.791σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.6859542096880098,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√20=0.089なので、1.118σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.9111171899160319,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√30=0.073なので、1.369σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.3185125569568,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√50=0.057なので、1.768σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.244400974169908,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√100=0.040なので、2.500σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率80%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 8.944771749059775,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√500=0.018なので、5.590σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.8259159158046936,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√10=0.145なので、1.380σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.4499780494971217,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√20=0.102なので、1.952σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.0307440739574276,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√30=0.084なので、2.390σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.1409447725252537,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√50=0.065なので、3.086σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率70%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 5.808111576853114,
        "explanation": "標準偏差が√(0.7×(1-0.7))÷√100=0.046なので、4.364σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.3338809148656332,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√10=0.155なので、1.936σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 2.4423157407962317,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√20=0.110なので、2.739σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.504001836270895,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√30=0.089なので、3.354σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 5.572752255941978,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√50=0.069なので、4.330σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率60%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 10.631013875155086,
        "explanation": "標準偏差が√(0.6×(1-0.6))÷√100=0.049なので、6.124σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "10問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率85%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.2641618062996292,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√10=0.113なので、0.443σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "20問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率85%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.39265621544759555,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√20=0.080なので、0.626σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "30問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率85%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.49260308788867563,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√30=0.065なので、0.767σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "50問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率85%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 0.6588557574959795,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√50=0.050なので、0.990σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "100問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率85%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 1.002406564616966,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√100=0.036なので、1.400σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "500問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率85%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 3.1854981704158614,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√500=0.016なので、3.131σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    },
    {
        "question": "1000問の試験で、正答率90%以上で、合格のとき、正答率85%の生徒が合格する確率は何分の１ですか？",
        "answer": 5.690589988917754,
        "explanation": "標準偏差が√(0.8×(1-0.8))÷√1000=0.011なので、4.428σ以上と見積もって、正規分布を仮定するとある程度推論できます。"
    }
]